\documentclass[11pt,answers]{exam}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{array} % Para controlar el ancho de las celdas
\usepackage{enumitem} % Para personalizar listas
\usepackage{listings}% http://ctan.org/pkg/listings
\usepackage{hyperref} % for hyperlinks
\usepackage{amsmath} % para matemáticas mejoradas
\usepackage{algorithm} % para escribir pseudocódigos
\usepackage{algpseudocode} % para escribir pseudocódigos
\usepackage[version=4]{mhchem}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage{etoolbox}

% \AtBeginEnvironment{align}{\setcounter{equation}{0}}

\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solución:}\par\noindent}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  mathescape
}

\graphicspath{{public/}}

\setlength{\topmargin}{-.5in} \setlength{\textheight}{9.25in}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.5in} \setlength{\textwidth}{7.2in}


\begin{document}
\input{cover.tex}

\begin{enumerate}
    \item Construye un lenguaje formal adecuado para que se pueda escribir los siguientes conceptos. Exhibe la fórmula que hace expresable el concepto en el lenguaje.
    \begin{enumerate}
        \item El orden en el conjunto de los números racionales.
        \item Que una función sea monótona.
        \item Que una relación sea de equivalencia.
        \item Tener exactamente tres elementos.
        \item Nadie en la clase de conjuntos es más inteligente que todos en la clase de lógica.
    \end{enumerate}

    \input{Tarea01/pregunta1}
    
    \item Verifica si las siguientes fórmulas son teoremas del cálculo de proposiciones o no. Si la respuesta es afirmativa, da la prueba.
    \begin{enumerate}
        \item $\alpha \to (\alpha \to \alpha)$
        \item $(\alpha \to \alpha) \to \alpha$
        \item $(\neg \alpha \to \beta) \to (\neg \beta \to \neg \alpha)$
        \item $(\alpha \to \gamma) \to (\neg \alpha \to \beta)$
    \end{enumerate}

    \input{Tarea01/pregunta2}
    
    \item Asume que $N$ denota ’es un número’, $I$ denota ’es interesante’, y $c_0$ denota el símbolo de constante cero. Traduce las siguientes frases a un lenguaje lógico. Si la frase es ambigua, necesitará más de una traducción:
    \begin{enumerate}
        \item El cero es el menor de todos los números.
        \item Si cualquier número es interesante, entonces el cero es interesante.
        \item Ningún número es menor que el cero.
        \item Cualquier número no interesante con la propiedad de que todo número menor que dicho número sea interesante vuelve a este número interesante.
        \item No hay un número tal que todos los demás números sean menores que éste.
        \item No hay un número tal que ningún otro número sea menor que él.
    \end{enumerate}

    \input{Tarea01/pregunta3}
    
    \item Con la misma notación del ejercicio anterior, traduce al español la siguiente fórmula:
    \[
    \forall x ((N(x) \to I(x)) \to \neg \forall y ((N(y) \to I(y)) \to \neg (x < y)))
    \]
    \input{Tarea01/pregunta4}

    \item Sean $L$ un lenguaje formal, $\mathscr{R}$ una colección de reglas de inferencia y $\Gamma$, $\Delta$ colecciones de fórmulas. Demuestra que $\overline{\Gamma \cap \Delta} \subseteq \overline{\Gamma} \cap \overline{\Delta}$.
    \input{Tarea01/pregunta5}

    \item Sean $L$ un lenguaje formal, $\mathscr{R}$ una colección de reglas de inferencia, $\Gamma$ una colección de fórmulas y $A$ es una fórmula. Demuestra que las siguientes condiciones son equivalentes:
    \begin{enumerate}
        \item $\Gamma$ es una teoría (formal).
        \item $\Gamma \vdash A$ si y sólo si $A \in \Gamma$.
    \end{enumerate}
    \input{Tarea01/pregunta6}
    
    \item Considera como regla de inferencia modus ponens (MP). Prueba que para toda fórmula $\varphi$, $\psi$, se tiene que $\psi, \neg \psi \vdash \varphi$.
    \input{Tarea01/pregunta7}
    
    \item Prueba que ninguna de las siguientes fórmulas implica la restante: 
    \begin{itemize}
        \item $(A \leftrightarrow (B \leftrightarrow C))$, $((A \land (B \land C)) \lor (\neg A \land (\neg B \land \neg C)))$. 
        
        \textit{Hint:} Sólo se necesitan 2 valuaciones, no 8, elige sabiamente.

        \item Determina si las fórmulas $(A \to (B \leftrightarrow C))$ y $((A \to B) \leftrightarrow (A \to C))$ son lógicamente equivalentes.
    \end{itemize}

    \input{Tarea01/pregunta8}

    \item \begin{itemize}
        \item ¿Es $(((P \to Q) \to P) \to P)$ una tautología?

        \item Determina si la fórmula $((A \lor \neg (B \land C)) \to ((A \leftrightarrow C) \lor B))$ es una tautología.
    \end{itemize}
    \input{Tarea01/pregunta9}

    \item Encuentra un modelo para las siguientes colecciones de fórmulas:
    \begin{itemize}
        \item $\forall x_1 (R(x_1, x_1))$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 ((R(x_1, x_2) \land R(x_2, x_1)) \to (x_1 = x_2))$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 \forall x_3 ((R(x_1, x_2) \land R(x_2, x_3)) \to R(x_1, x_3))$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 (\neg (x_1 = x_2) \to (R(x_1, x_2) \lor R(x_2, x_1)))$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 \forall x_3 (R(x_1, x_2) \to R(f(x_3, x_1), f(x_3, x_2)))$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 \forall x_3 (R(x_1, x_2) \to R(f(x_1, x_3), f(x_2, x_3)))$
        
        \item $\exists x_1 (f(x_1) = x_1)$
        
        $\exists x_1 \neg (f(x_1) = x_1)$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 (f(x_1) = f(x_2) \to (x_1 = x_2))$
        
        \item $\forall x_1 (f(f(x_1)) = x_1)$
        
        $\forall x_1 \neg (f(x_1) = x_1)$
        
        $\forall x_1 \forall x_2 (f(x_1) = f(x_2) \to (x_1 = x_2))$
    \end{itemize}
    \input{Tarea01/pregunta10}

    \item Considera el lenguaje cuyos símbolos propios son las letras predicativas $R$, $S$ y las letras de constantes $c$, $d$. Consideramos la interpretación $A = \{1, 2, 3, 4\}$, donde
    \begin{itemize}
        \item $R \mapsto \{(1, 2), (1, 3), (2, 3), (3, 3), (3, 4), (4, 1)\}$
        \item $S \mapsto \{(1, 1), (1, 2), (1, 3), (1, 4), (3, 4)\}$
        \item $c \mapsto 1$
        \item $d \mapsto 2$
    \end{itemize}
    
    ¿Cuáles de las siguientes fórmulas se hacen verdaderas en $A$? ¿Por qué?
    \begin{itemize}
        \item $\forall x_1 \forall x_2 \forall x_3 ((S(x_1, x_2) \land S(x_2, x_3)) \to R(x_1, x_3))$
        \item $\forall x_1 \forall x_2 (R(x_1, x_2) \to \neg R(x_2, x_1))$
        \item $\forall x_1 \forall x_2 (\neg S(x_1, x_2) \to \neg R(x_2, x_1))$
        \item $\forall x_1 \forall x_2 (\exists x_3 (R(x_1, x_3) \land R(x_3, x_2) \to R(x_1, x_2)))$
        \item $\forall x_1 \forall x_2 (\exists x_3 (R(x_1, x_3) \land S(x_3, x_2) \to R(x_1, x_2)))$
        \item $\forall x_1 \forall x_2 (\exists x_3 (S(x_1, x_3) \land R(x_3, x_2) \to R(x_1, x_2)))$
        \item $\forall x_1 \forall x_2 (\exists x_3 (R(x_1, x_3) \land R(x_3, x_2) \to S(x_1, x_2)))$
        \item $\forall x_1 ((x_1 = c) \to \exists x_2 R(x_2, x_1))$
    \end{itemize}
    \input{Tarea01/pregunta11}
    
    \item Te encuentras en un pueblo habitado por personas que ya sea siempre dicen la verdad o siempre dicen mentira. Te acercas a una bifurcación en el camino, por lo que necesitas averiguar qué camino tomar para llevarte a la capital. En ese instante te encuentras a un residente local, el cual sólo tiene tiempo para una pregunta de 'Sí' o 'No'. ¿Qué pregunta tienes que hacerle al habitante para conocer qué ruta tomar?

    \input{Tarea01/pregunta12}

    \item Hay 3 sospechosos de un crimen: A, B y C. A dice: 'No lo hice. La víctima conocía a B desde hace tiempo, pero C lo detestaba'. B afirma 'No lo hice. Ni siquiera conocía a la víctima. Además estuve fuera toda esa semana'. C comenta 'No lo hice. Vi que A y B estuvieron en el centro con la víctima el día del delito, alguno de ellos debieron hacerlo'. Asume que los 2 inocentes dicen la verdad y que el culpable podría no hacerlo. ¿Quién lo hizo?
    \input{Tarea01/pregunta13}

    \item Extra: (Por puntos extras, sólo si ya tienen los demás ejercicios de la tarea.) Dadas dos fórmulas del cálculo de proposiciones definimos la siguiente función:
    \[
    f(\alpha, \beta) = 
    \begin{cases}
    n & \text{si } \alpha \neq \beta \\
    0 & \text{si } \alpha = \beta
    \end{cases}
    \]
    Donde $n$ es el menor valor que puede tomar la longitud de la demostración de $\beta$ a partir de $\alpha$ y los axiomas del cálculo de proposiciones. Definimos la función:
    \[
    d(\alpha, \beta) = \max\{f(\alpha, \beta), f(\beta, \alpha)\}
    \]
    Demuestra que la función $d$ satisface los axiomas de métrica sobre el conjunto de fórmulas del cálculo proposicional.
    \input{Tarea01/pregunta14}
\end{enumerate}
\end{document}