\begin{solution}
\begin{enumerate}
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid n, m \geq 0 \ \text{y} \ 5n = m\}\)

    \textbf{Análisis:} Para cada \( n \geq 0 \), existe un único \( m \geq 0 \) dado por \( m = 5n \).
    
    \textbf{Conclusión:} Es una función.
    
    \begin{itemize}
        \item Dominio: \( \{ n \in \mathbb{Z} \mid n \geq 0 \} \)
        \item Imagen: \( \{ m \in \mathbb{Z} \mid m = 5n, \ n \geq 0 \} = \{0, 5, 10, 15, \dots\} \)
    \end{itemize}
    
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid n, m \geq 0 \ \text{y} \ 5m = n\}\)
    
    \textbf{Análisis:} Solo los \( n \geq 0 \) múltiplos de 5 tienen un \( m \geq 0 \) correspondiente dado por \( m = \frac{n}{5} \).
    
    \textbf{Conclusión:} Es una función, pero su dominio está restringido.
    
    \begin{itemize}
        \item Dominio:\( \{ n \in \mathbb{Z} \mid n \geq 0 \ \text{y} \ n \ \text{es múltiplo de} \ 5 \} \)
        \item Imagen: \( \{ m \in \mathbb{Z} \mid m \geq 0 \} \)
    \end{itemize}
    
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid n, m \geq 0 \ \text{y} \ m \leq n\}\)

    \textbf{Análisis:} Para cada \( n \geq 0 \), existen múltiples valores de \( m \) que satisfacen \( m \leq n \).
        
    \textbf{Conclusión:} No es una función (no hay unicidad de \( m \) para cada \( n \)).
    
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid n \geq 0 \ \text{y} \ m = 3\}\)
    
    \textbf{Análisis:} Para cada \( n \geq 0 \), \( m \) es siempre 3.
    
    \textbf{Conclusión:} Es una función.
    
    \begin{itemize}
        \item Dominio: \( \{ n \in \mathbb{Z} \mid n \geq 0 \} \)
        \item Imagen: \( \{3\} \)
    \end{itemize}
    
    
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid m = n^2\}\)
    
    \textbf{Análisis:} Para cada \( n \in \mathbb{Z} \), existe un único \( m \) dado por \( m = n^2 \).
    
    \textbf{Conclusión:} Es una función.
    
    \begin{itemize}
        \item Dominio: \( \mathbb{Z} \)
        \item Imagen: \( \{ m \in \mathbb{Z} \mid m \geq 0 \ \text{y} \ m \ \text{es un cuadrado perfecto} \} \)
    \end{itemize}
    
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid m^2 = n^2\}\)
    
    \textbf{Análisis:} Para cada \( n \), hay dos posibles valores de \( m \): \( m = n \) y \( m = -n \).
    
    \textbf{Conclusión:} No es una función (no hay unicidad de \( m \) para cada \( n \)).
    
    \item \(\{(n, m) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z} \mid 4n + 2m = 6\}\)
    
    \textbf{Análisis:} Despejando \( m \), obtenemos \( m = 3 - 2n \). Para cada \( n \in \mathbb{Z} \), existe un único \( m \).
    
    \textbf{Conclusión:} Es una función.
    
    \begin{itemize}
        \item Dominio: \( \mathbb{Z} \)
        \item Imagen: \( \{ m \in \mathbb{Z} \mid m = 3 - 2n, \ n \in \mathbb{Z} \} \), es decir, todos los números enteros impares.
    \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{solution}